[Elitegroup_Computer_Systems_Headquarters_entrance_20160720.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Elitegroup_Computer_Systems_Headquarters_entrance_20160720.jpg "fig:Elitegroup_Computer_Systems_Headquarters_entrance_20160720.jpg")
[Vibo_Telecom_in_Kinpo_Building_20131031.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vibo_Telecom_in_Kinpo_Building_20131031.jpg "fig:Vibo_Telecom_in_Kinpo_Building_20131031.jpg")[南京東路五段金寶大樓](../Page/南京東路_\(台北市\).md "wikilink")10樓\]\]
**台灣之星電信股份有限公司**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：Taiwan Star Telecom
Corporation
Limited，[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")：****，簡稱**台灣之星**），是中華民國（台灣）五大電信業者的其中一家，前身是2000年4月成立的**聯邦電信股份有限公司**，於2013年改為目前的公司名稱。2014年，公司併購[威寶電信](../Page/威寶電信.md "wikilink")。2014年8月25日台灣之星正式開台，2018年3月底總用戶數已達205萬戶\[1\]。

## 歷史沿革

### 聯邦電信（1999年－2003年9月）

1999年7月，**聯邦電信股份有限公司籌備處**成立。2000年4月，**聯邦電信股份有限公司**以[資本額](../Page/資本額.md "wikilink")[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")3億元整設立完成；5月，[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[財政部證券暨期貨管理委員會核准聯邦電信](../Page/財政部證券暨期貨管理委員會.md "wikilink")[股票公開發行](../Page/股票.md "wikilink")；5月30日，聯邦電信在[臺灣證券交易所](../Page/臺灣證券交易所.md "wikilink")[股票上市](../Page/股票上市.md "wikilink")，[股票代號為](../Page/股票代號.md "wikilink")3157。

2002年2月，聯邦電信[第三代行動通信業務競標得標](../Page/第三代流動電話.md "wikilink")。10月，聯邦電信董監事改選，選任[金寶電子代表人](../Page/金寶電子.md "wikilink")[許勝雄擔任](../Page/許勝雄_\(電機\).md "wikilink")[董事長](../Page/董事長.md "wikilink")。

### 威寶電信（2003年9月－2014年）

2003年9月，聯邦電信改名案獲[經濟部核准通過](../Page/中華民國經濟部.md "wikilink")，並正式更名為**威寶電信股份有限公司**。

2005年9月，威寶電信向金融機構辦理金額高達新台幣90.6億元的聯貸案，由[中國國際商業銀行](../Page/兆豐國際商業銀行.md "wikilink")、[中國信託商業銀行](../Page/中國信託商業銀行.md "wikilink")、[日盛國際商業銀行](../Page/日盛國際商業銀行.md "wikilink")、[大眾商業銀行](../Page/大眾商業銀行.md "wikilink")、[中華開發工業銀行](../Page/中華開發工業銀行.md "wikilink")、[合作金庫銀行等六家銀行聯合主辦](../Page/合作金庫銀行.md "wikilink")，共23家銀行參與聯貸。

2005年9月6日，威寶電信與[東訊合資成立](../Page/東訊.md "wikilink")「威寶電通股份有限公司」，負責經營手機通路。12月，威寶電信正式啟用第三代行動通信商用服務。

2006年4月，威寶電信突破10萬用戶數，與[震旦電信](../Page/震旦電信.md "wikilink")[策略聯盟經營](../Page/策略聯盟.md "wikilink")[虛擬行動電話服務](../Page/移动虚拟运营商.md "wikilink")（MVNO）業務。12月，「威寶威通卡」上市。

2007年3月，「威寶電信儲值卡」上市。5月，威寶電信再與東訊合資成立[威邁思電信](../Page/威邁思電信.md "wikilink")，力推[WiMAX通訊服務](../Page/WiMAX.md "wikilink")。6月，推出台灣首張3G預付卡「威寶旺卡（VIBO
one
card）」上市。9月4日，「威通卡及其附屬天線組」手機非接觸感應式（[NFC](../Page/NFC.md "wikilink")）服務啟用；同一天與[聯邦商業銀行合作的](../Page/聯邦商業銀行.md "wikilink")「威通聯邦信用卡」上市\[2\]。11月28日，威寶電信與[悠遊卡公司合作推出該公司首張手機](../Page/悠遊卡公司.md "wikilink")[悠遊卡](../Page/悠遊卡.md "wikilink")「威通悠遊卡」並上市\[3\]。12月，威寶電信完成4,000多座[WCDMA](../Page/WCDMA.md "wikilink")[基站優化](../Page/基地台.md "wikilink")。

2009年4月，威寶電信突破100萬用戶數。9月，「MyCard影音名片」上市。11月，威寶電信完成全台首座試驗網整合WCDMA／[TD-SCDMA系統資源](../Page/TD-SCDMA.md "wikilink")。12月，威寶電信突破150萬用戶數。

2010年3月，威寶電信推動品質提升年，用戶數目標二百萬，營收突破新台幣120億元。4月，威寶電信舉辦「行動台北科技走廊」成果發表會，完成首創雙品牌系統[3.5G與](../Page/3.5G.md "wikilink")[WiMAX實驗網路共站認證](../Page/WiMAX.md "wikilink")。12月，威寶電信[自有品牌](../Page/自有品牌.md "wikilink")[平板電腦](../Page/平板電腦.md "wikilink")「Vibo
Vpad」上市。

2011年6月，威寶電信99年稅後淨損大幅改善，股東常會改選董監事，總經理周鐘麒當選董事；同時威寶電信更新[企業識別](../Page/企業識別.md "wikilink")，[英文](../Page/英文.md "wikilink")[商標](../Page/商標.md "wikilink")「VIBO」第一個字母「V」作為公司識別代表字，象徵「Victory（勝利）」，而「V」
的造型如同一隻展翅向上翱翔的雄鷹，象徵威寶將展翅高飛、重新出發。7月，威寶電信獨家在台販售雙卡雙待[Android智慧型手機](../Page/Android.md "wikilink")。8月，威寶電信與中國信託商業銀行等銀行團簽訂五年期新台幣50億元聯貸。11月，威寶電信通過減資新台幣128.04億元。

2012年6月，威寶電信與[LINE攜手合作](../Page/连我.md "wikilink")，另完成全網過半基地台為[HSPA+](../Page/HSPA+.md "wikilink")（21Mbps）3.75G服務建置（六大都會地區全面提供HSDPA高速上網服務）；同月根據[消基會委託](../Page/消基會.md "wikilink")[台大電機研究所蒐集](../Page/台大.md "wikilink")10萬筆行動上網連線測速資料（2011年8月15日至2012年5月28日）調查結果顯示，威寶電信的行動數據服務品質和國內三大電信公司並駕齊驅，有些地方之網路品質甚至優於三大電信公司。9月4日，威寶電通解散。

2013年6月，威寶電信更新店格，另榮獲《[工商時報](../Page/工商時報.md "wikilink")》「2013年臺灣服務業大評鑑」連鎖電信通路類銀牌獎。11月8日，金寶電子與[仁寶電腦宣布將出售手中威寶電信股份予台灣之星](../Page/仁寶電腦.md "wikilink")，並計畫於2014年4月底以股權轉換方式轉換為持有8%台灣之星股權\[4\]；股份轉換後，金寶電子與仁寶電腦各約持有台灣之星4%股權，不再持有威寶電信股權\[5\]。

2014年1月23日，威寶電信召開董事會，總經理周鐘麒請辭獲准，副董事長嚴偉誠兼任總經理\[6\]。3月3日，台灣之星董事長[魏應交以公開信宣布](../Page/魏應交.md "wikilink")，前[台灣大哥大總經理](../Page/台灣大哥大.md "wikilink")[賴弦五接任台灣之星總經理](../Page/賴弦五.md "wikilink")\[7\]。4月25日，威寶電信與台灣之星召開股東臨時會，通過雙方股份轉換案，威寶電信於股份轉換完成後成為台灣之星100%持股[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")\[8\]。6月3日，威寶電信董事會通過董事長改選，許勝雄卸任威寶電信董事長，魏應交接任威寶電信董事長\[9\]；威寶電信董事會同時決議通過變更總部營業地址，總部營業地址從臺北市[內湖區瑞光路](../Page/內湖區.md "wikilink")358巷36號5樓改為臺北市內湖區堤頂大道二段239號6樓\[10\]。6月4日，威寶電信正式成為台灣之星100%持股子公司\[11\]8月15日，威寶電信宣布停售威通卡，但威通卡用戶可繼續使用威通卡\[12\]。8月18日，威寶電信舉行股東臨時會，通過與台灣之星合併案\[13\]。9月17日，[國家通訊傳播委員會](../Page/國家通訊傳播委員會.md "wikilink")（NCC）通過威寶電信與台灣之星合併案\[14\]。

按台灣之星電信與威寶電信於2014年9月17日，經中華民國國家通訊傳播委員會（NCC）核准的合併計畫，合併後台灣之星移動電信為消滅公司，威寶電信為存續公司，威寶電信概括承受新併入的台灣之星4G業務；完成合併後，公司更名為台灣之星電信股份有限公司\[15\]。此合併案的合併基準日一度設為西元2014年9月30日，但之後變更為西元2014年10月31日\[16\]。西元2014年10月13日，金融監督管理委員會核准，台灣之星於本年10月底與威寶電信合併，威寶電信為存續公司，合併完成後更名為「台灣之星電信股份有限公司」\[17\]。\[18\]

### 台灣之星電信 （2013年至今）

[台灣之星門市女生制服_20150911.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:台灣之星門市女生制服_20150911.jpg "fig:台灣之星門市女生制服_20150911.jpg")
2013年3月8日，**台灣之星移動電信股份有限公司**成立。10月29日，台灣之星股票公開發行，股票代號6440。

2014年6月4日，台灣之星宣布取得900MHz頻段[4G特許經營執照](../Page/4G.md "wikilink")\[19\]。6月21日，台灣之星宣布，已經確定通過[蘋果公司](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[iPhone](../Page/iPhone.md "wikilink")
[4G LTE網路認證](../Page/4G_LTE.md "wikilink")\[20\]。

6月24日，台灣之星發表全新企業識別系統，只有「台灣之星」的中英文字型，並無一般企業標誌圖案，設計理念為「將企業縮到最小，客戶放到最大」\[21\]。8月13日，台灣之星宣布[台北101旗艦門市暨全台](../Page/台北101.md "wikilink")135家門市開幕，同時開始[4G的試營運](../Page/4G.md "wikilink")\[22\]。

8月18日，台灣之星舉行股東臨時會，決議通過更名為**台灣之星電信股份有限公司**，魏應交續任董事長，嚴偉誠續任副董事長；與威寶電信合併案，以威寶電信為存續公司、台灣之星為消滅公司，合併基準日暫定為2014年9月30日\[23\]。

8月21日，台灣之星宣布將於2014年8月25日行動寬頻（4G行動電話）啟用\[24\]。8月22日，「台灣之星移動電信股份有限公司」獲經濟部核准更名為「台灣之星電信股份有限公司」\[25\]。9月17日，國家通訊傳播委員會通過威寶電信與台灣之星合併案\[26\]。9月30日，與威寶電信的合併案之合併基準日變更為2014年10月31日\[27\]。10月13日，與威寶電信的合併案，經[金融監督管理委員會核准在案](../Page/金融監督管理委員會.md "wikilink")，將於本年10月31日以威寶電信為存續公司進行合併，合併後更名為「台灣之星電信股份有限公司」\[28\]。10月15日，正崴退出投資台灣之星，頂新可能出脫股權\[29\]。11月5日，台灣之星宣布於本月1日與威寶電信合併完成\[30\]。12月3日，台灣之星宣布3G預付卡「大玩特玩卡」將於12月5日上市，主打「撥打網內、網外、市話不分時段，每分鐘新台幣2元」，同時發表大玩特玩卡兩隻[吉祥物](../Page/吉祥物.md "wikilink")「大玩」與「特玩」\[31\]。

2015年3月27日，魏應交辭任台灣之星董事長，[趙國帥接任董事長](../Page/趙國帥.md "wikilink")\[32\]。6月3日，台灣之星通過「BS
8477：2014消費者服務實施規範指南」、「皇家神祕客」兩項服務驗證、BSI卓越服務標章證書。6月26日，台灣之星通過「ISO
9001品質管理」、「ISO 10002客訴品質管理」兩項服務驗證、BSI服務四大標準證書。

12月7日，台灣之星參加[國家通訊傳播委員會](../Page/國家通訊傳播委員會.md "wikilink")2015行動寬頻業務2500MHz及2600MHz頻段釋照競價作業，自11月17日至12月7日止，歷經15個競價日共142回合競價，於激烈競爭中取得D1最佳無線電頻譜，FDD-LTE配對區塊各20MHz，執照標金合計新臺幣66.15億元，執照期限自核發執照日起至2033年12月31日止\[33\]。

12月9日，台灣之星率先通過蘋果公司審驗，iPhone 6系列、iPhone
6s系列用戶立即可免費開通4G「[VOLTE好聲音](../Page/VoLTE.md "wikilink")」服務，藉由VoLTE網路互撥，可在1秒內接通，並顯著提升音質\[34\]。

2016年8月4日，台灣之星2016上半年的4G用戶數較2015年提升117%，電信服務營收成長11%，也是市場唯一連續23月攜碼用戶淨流入的業者\[35\]。

2017年3月28日，台灣之星4G用戶數突破百萬\[36\]。6月13日，台灣之星用戶數達173萬，超越亞太電信的171萬\[37\]。11月11日，因終身188網路門市活動，一天獲得陸萬名用戶攜碼遷入或新申辦。\[38\]\[39\]

## 服務項目

### 3G行動通信服務

#### 3G門號

提供之第三代行動通信服務，門號區段可參考以下列表\[40\]：

列表中所列出之门号区段，前方开头之数字为固定号码，**\#**及**%**号可分配、调整之范围请见备注，**\***号代表其可分配、调整之范围为0至9；除以下列表之门号，亦可在保留其他业者所分配之门号，更换服务业者为台湾之星；或将原列表之门号由台湾之星更换为其它业者，此服务称为[号码可携](../Page/携号转网.md "wikilink")。

<table>
<colgroup>
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 55%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>前4碼[41]</p></th>
<th><p>後6碼</p></th>
<th><p>長度</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>0971</p></td>
<td><ul>
<li>#*****</li>
</ul></td>
<td><p>10位數</p></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從2至8。</li>
<li>#從0至1范围为<a href="../Page/台湾大哥大.md" title="wikilink">台湾大哥大持有</a>。</li>
<li>#從9至9范围未被分配給任何業者持有。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0973</p></td>
<td><ul>
<li>******</li>
</ul></td>
<td><p>10位數</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0984</p></td>
<td><ul>
<li>#*****</li>
</ul></td>
<td><p>10位數</p></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從6至7。</li>
<li>#從0至1范围为<a href="../Page/远传电信.md" title="wikilink">远传电信持有</a>。</li>
<li>#從2至3范围为<a href="../Page/中华电信.md" title="wikilink">中华电信持有</a>。</li>
<li>#從4至5范围为<a href="../Page/台湾大哥大.md" title="wikilink">台湾大哥大持有</a>。</li>
<li>#從8至9范围未被分配給任何業者持有。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0986</p></td>
<td><ul>
<li>******</li>
</ul></td>
<td><p>10位數</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 3G頻段

  - [WCDMA](../Page/WCDMA.md "wikilink")、[HSDPA](../Page/HSDPA.md "wikilink")、[HSUPA](../Page/HSUPA.md "wikilink")、[HSPA+](../Page/HSPA+.md "wikilink")
  - 2100MHz (Band1)

### 4G LTE行動通信服務

2014年8月25日開始提供服務，特許有效期間至2030年12月31日止。\[42\]

#### 4G門號

提供之4G服务，门号区段可参考以下列表\[43\]：

列表中所列出之门号区段，前方开头之数字为固定号码，**\#**及**%**号可分配、调整之范围请见备注，**\***号代表其可分配、调整之范围为0至9；

除以下列表之门号，亦可在保留其他业者所分配之门号，更换服务业者为台湾之星；或将原列表之门号由台湾之星更换为其它业者，此服务称为[号码可携](../Page/携号转网.md "wikilink")。

<table>
<colgroup>
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 55%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>前4碼[44]</p></th>
<th><p>後6碼</p></th>
<th><p>長度</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>0902</p></td>
<td><ul>
<li>#*****</li>
</ul></td>
<td><p>10位數</p></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從0至4。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0908</p></td>
<td><ul>
<li>#*****</li>
</ul></td>
<td><p>10位數</p></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從0至9。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0968</p></td>
<td><ul>
<li>#*****</li>
</ul></td>
<td><p>10位數</p></td>
<td><ul>
<li>#可分配之範圍從6至9。</li>
<li>#從0至1范围为<a href="../Page/远传电信.md" title="wikilink">远传电信持有</a>。</li>
<li>#從2至5范围为<a href="../Page/亚太电信.md" title="wikilink">亚太电信持有</a>。</li>
<li>該門號區間為原<a href="../Page/大眾電信.md" title="wikilink">大眾電信持有</a>，終止服務後門號被分給<a href="../Page/亚太电信.md" title="wikilink">亚太电信</a>、<a href="../Page/台湾大哥大.md" title="wikilink">台湾大哥大</a>、<a href="../Page/远传电信.md" title="wikilink">远传电信</a>、<a href="../Page/中华电信.md" title="wikilink">中华电信与</a><a href="../Page/台湾之星.md" title="wikilink">台湾之星</a>5家業者。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### LTE頻段

  - FDD-LTE 900Mhz (Band8) (B1 上行885～895MHz、下行930～940MHz、頻寬10MHz)
  - FDD-LTE 2100MHz(Band1) (E4
    上行1935MHz～1940MHz、下行2125MHz～2130MHz、頻寬5MHz)
  - FDD-LTE 2600Mhz(Band7) (D1 上行2500～2520MHz、下行2620～2640MHz、頻寬20Mhz)

## 爭議及斷網事件

以下爭議事件及斷網事件依照發生順序列出：

### 爭議事件

  - 2014年：因母公司[頂新集團](../Page/頂新集團.md "wikilink")[2014年台灣劣質油品事件的影響](../Page/2014年台灣劣質油品事件.md "wikilink")，連帶重創台灣之星形象，甚至門市據點遭潑漆\[45\]。
  - 2016年6月16日\[46\]：在Google網站買競爭對手「台灣大哥大」的關鍵字廣告，誘使消費者點擊廣告連結進入台灣之星的網站，被[公平交易委員會處以](../Page/公平交易委員會.md "wikilink")[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")60萬元罰鍰\[47\]\[48\]。

<!-- end list -->

  - 2017年1月：在網站刊登之廣告載有「賀！台灣之星跨年網速實測三連霸No.1」圖文等廣告，但並未提供可資證明跨年行動上網速率高於其他電信業者之佐證資料，被認定廣告不實，被[公平交易委員會處以](../Page/公平交易委員會.md "wikilink")[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")60萬元罰鍰\[49\]。

  -
  -
### 威寶電信時期斷網事件

  - 2007年12月25日：高雄縣鳳山市(已經改制為[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[鳳山區](../Page/鳳山區.md "wikilink"))一位戴姓女士因丈夫陳先生呼吸不順欲撥打119，卻發生撥打不通以致於延誤就醫[死亡](../Page/死亡.md "wikilink")。\[50\]\[51\]
  - 2013年2月25日由於[是方電訊位於](../Page/是方電訊.md "wikilink")[內湖區的麗源大樓機房火災](../Page/內湖區.md "wikilink")，以至於[台北網際網路交換中心](../Page/台北網際網路交換中心.md "wikilink")(TPIX)連帶發生10年來最嚴重的全台大斷網，威寶電信也遭受影響，當日用戶上網無法連線至國外之網站。\[52\]
  - 2014年3月26日：大約11：26，因台電於內湖變電箱故障引發斷電，導致威寶全區的數據用戶、苗栗以北、宜蘭、花蓮、馬祖的語音用戶無法正常使用。\[53\]

### 台灣之星電信時期斷網事件

  - 2018年1月25日：約下午7：00～8：40時，因於低訊務時段，執行網路[DNS系統升級作業](../Page/域名系统.md "wikilink")，廠商設定出現異常，以致於自19:00開始，許多用戶出現壅塞甚至無法連網的現象，但語音服務則不受影響。經緊急重啟DNS後，於當日20:40恢復連網服務，影響時間約1小時40分，影響用戶約3萬名。此次網路異常雖未達法定故障2小時需賠償的標準，但台灣之星宣布針對當時上網受影響的用戶主動提供補償，減免5%月租費。\[54\]另有用戶指出，影響時間遠超過2小時。

### 2018年雙11活動非議

  - 2018年11月9日，由台灣之星副總朱曉幸於官方臉書直播宣布88元方案20000名，並於直播後發放保證入場序號10000名。官方宣稱為2018雙11活動準備一年之久，但於11日活動當日申辦系統異常，發放10000名晚間六點前保證入場序號，卻有超過6000名以上保證入場客戶未申辦成功。
  - 2018年11月11日，上午11時正式開賣「雙11 ▪ 終身$88」20000名額，晚間18：57售完、「雙11 ▪
    高速$188」40,000名額也於晚間23：09全數銷售完畢，但活動中由於大量人潮湧入造成系統無法即時處理並當機，產生頁面跳出及空轉的現象；加上短時間多次重覆點擊導致系統乘載更加劣化，以致開賣後前幾個小時的入場驗證碼、保證入場序號輸入等相關系統處於極度不穩定狀態，造成許多用戶無法順利進入賣場申辦或不斷重試以及許多用戶反應在[信用卡資料輸入完畢後卻突然被踢出](../Page/信用卡.md "wikilink")，而又要重新排隊進入引起不滿與爭議。\[55\]
  - 2018年11月14日，加開封館補償搶購6000門，其中加碼88元方案2000名，188元方案4000名，於晚間8時開賣後迅速額滿，許多民眾向新聞媒體投訴，搶出一肚子怨氣。本次活動僅限當初雙11有搶到序號的人可以「封館」搶購，亦迅速售完。部分民眾批評台灣之星再一次欺騙消費者\[56\]\[57\]，要求台灣之星應更積極立即回應及解決。有些民眾已向主管機關[國家通訊傳播委員會申訴](../Page/國家通訊傳播委員會.md "wikilink")。

## 參考資料

## 註釋

## 相關條目

  - [臺灣通訊業](../Page/臺灣通訊業.md "wikilink")
  - [台灣網路發展](../Page/台灣網路發展.md "wikilink")
  - [台灣電信業者列表](../Page/台灣電信業者列表.md "wikilink")
  - [網際網路服務提供者](../Page/網際網路服務提供者.md "wikilink")

## 外部連結

  - [台灣之星](http://www.tstartel.com)

  -
  - [台灣之星網路涵蓋率](https://www.tstartel.com/CWS/serviceCoverage.php)

  - [台灣公司資料](http://company.g0v.ronny.tw/id/70769567)

  -
{{-}}

[T台](../Category/臺灣電信業公司.md "wikilink")
[T台](../Category/行動電話運營商.md "wikilink")
[T台](../Category/頂新國際集團.md "wikilink")
[T台](../Category/霖園集團.md "wikilink")
[T台](../Category/中信集團.md "wikilink")
[T台](../Category/金仁寶集團.md "wikilink")
[T台](../Category/台灣未上市公司.md "wikilink")
[T台](../Category/1999年台灣建立.md "wikilink")
[T台](../Category/1999年成立的公司.md "wikilink")
[T台](../Category/總部位於臺北市內湖區的工商業機構.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.
17.

18.
19.
20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.
27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38. 洪聖壹.[獨／台灣之星雙11限時申辦188終身吃到飽有三種申辦資格](https://www.ettoday.net/news/20171109/1049001.htm?t=%E7%8D%A8%EF%BC%8F%E5%8F%B0%E7%81%A3%E4%B9%8B%E6%98%9F%E9%9B%9911%E9%99%90%E6%99%82%E7%94%B3%E8%BE%A6188%E7%B5%82%E8%BA%AB%E5%90%83%E5%88%B0%E9%A3%BD%E6%9C%89%E4%B8%89%E7%A8%AE%E7%94%B3%E8%BE%A6%E8%B3%87%E6%A0%BC).ETtoday新聞雲.2017-11-09

39. [台灣之星188元終身吃到飽
    　加碼1萬門](http://news.tvbs.com.tw/life/811620).TVBS新聞網.2017-11-11

40.

41. 通常以前4碼為單位分配給一家業者，但是前4碼相同不等於同一家業者，例如0966及0968原本分配給大眾電信，後被回收分配給亚太电信、台湾大哥大、远传电信、中华电信与台湾之星5家業者。

42. [頻率資料庫查詢系統](https://freqdbo.ncc.gov.tw/Portal/NCCB07Q_04v1.aspx?cond1=MS&cond2=MS112).國家通訊傳播委員會.

43.

44. 通常以前4碼為單位分配給一家業者，但是前4碼相同不等於同一家業者，例如0966及0968原本分配給大眾電信，後被回收分配給亚太电信、台湾大哥大、远传电信、中华电信与台湾之星5家業者。

45.

46. 行政處分日期。

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54.

55.

56.

57.